調查指上海已取代東京及香港，成為亞洲最大及全球第三大金融中心

由中國（深圳）綜合開發研究院和英國智庫 Z/Yen 集團聯合編制的「第28期全球金融中心指數（GFCI 28）」報吿，最新報吿排名顯示，全球前十大金融中心排名依次為：紐約、倫敦、上海、東京、香港、新加坡、北京、三藩市、深圳、蘇黎世。

值得注意的是，在最近的三期排名中，上海連升三級。在去年9月發佈的第26期「全球金融中心指數」排名，上海還處於第五位，今年3月，上海上升到第四位，這次上海更首次取代東京，成為亞洲最大及全球第三大金融中心。

Z/Yen執行主席Michael Mainelli在一份聲明中稱：「新的工作方式正在挑戰傳統金融中心的概念。例如，實體的倫敦金融城經濟上飽受新冠疫情折磨，而英格蘭東南部的金融服務今年表現卻很好。」

該調查從8,549位行業專業人士手中收集了超過54,500份評估。評估關注政治穩定性、監管環境、熟練員工可獲得性、生活質量、基礎設施、資本可獲得性、市場流動性、聲譽和文化多元性。

為何大多中資股仍放棄上海，改到香港上市？

終於超越左了

編制

編製

調查指中国已超過地球

四大發明，四大金融中心，已經冇嘢可以阻止中國脫離地球，衝出太陽系

支那製造+英國調查

半澤：下？

大和田呀半澤

直頭太陽系金融中心啦

香港仲有第5

哦

為左貶低香港可以去到幾盡
香港都算知你乜料
而家吹到取代埋東京

恭喜恭喜！中国模式可行！全力支持由中国共产党領導的、只容許正確資訊流通的國際金融中心

又話国安法保持香港穩定
又輸

明明十年前就超越左

英國都忽支那滲透得幾勁

講出嚟自己唔笑先好嘢

是但啦
香港衰過敍利亞啦

又如何

既然係咁
咁一個核彈掉落去
咁咪會冇咗囉

俾 gif 話係 半澤條友睇下

香港特首鼓勵香港人離開香港，到大灣區發展

上海直頭係大佬黎啦

亞洲最大泡沫金融中心

調查指，年年都要超越幾次

補充: 箕部都得

係咩？碰！

我話超越左就超越左

咁D 中概股不如返去 上交所度上返巿啦

全球經濟要睇上海呢個大哥

Noted with thanks

我地習大大用碌鳩就可以扑碎一個中子星啦

熱烈祝賀,
香港咁廢, 快D 取消一國兩制

55

既然上海咁好景
點解仲咁多支那人黎香港呢啲鄉下地方

搞死香港，上海超越係咪功績黎？

贏國又贏

一早宇宙第一啦
我細細個讀常識就已經知

作為一個窮撚香港人 呢d朵係個好大既負擔 鍾意就攞去

每日嗰150個幾時去上海？

點解要係香港係因為大陸排隊耐過香港,仲有估值有pe上限
同埋d股票係垃圾老千
中證監審得嚴過香港,當年小米都係大陸上唔到先落黎

what? =.=''

淨係計市值？
有幾國際化？
有幾多資產係有外匯管制既人民幣？
有幾多國際大行去上海玩？

又想呃鳩啲鬼佬

好喇, 以後唔駛再嘈

點解有啲人咁迷戀金融中心呢回事？

好似啲戀物癖咁

如果已成事實就唔洗講比人知

換唔換到美金

搞咁撚多野， 香港都仲有第5
辦事不力啦

點解可以咁矛盾

入到黎有少少嘔心
成班小粉紅咁

其實比鄭市長咁搞落去，比東京／星加坡取代只係時間既問題

香港日日月月年年都比中國取代

封網可以排名不如話你老母做咗第一夫人啦狗閪！

超愈香港東京都算啦
新加坡呢

ok，咁唔好再放人嚟香港

你回應呢D支那閪浪費生命

嗯

全球最大非國際貨幣中心

全球最大內循環金融中心

咁咪好囉

唔洗睇內文我都知調查係邊個做

姐係佢所講既嚴係正當股反而難批囉

第一大北京
第二大深圳
第三大上海

咪咁肉酸啦

d股票垃圾老千
中證監唔比上先落黎香港

大陸個市大部分本地老散
香港個市係外資
要維穩唔比野雞隨便上

大陸d垃圾股蝕幾年錢前面就要加ST呢兩隻字
連續蝕唔知幾耐就要除牌
你香港仲有一大堆老千股間中就玩改名供股合股批股向下炒

閱

是但啦
WFC

支持 理解 尊重

自己查自己 你話取代New York 都得啦